【奇幻】【妖獸】《妖語》

月黑風高，於旺角街頭的一條小巷中，一股濃濃的血腥味正從昏暗的小巷中蔓延出來，當中夾雜著濃厚的妖氣，但街上的行人卻若無其事地讓往熙來。

我咬破手指頭，把流出來的血沾在我的滅妖刀上，刀身因為我的血液而燃起了血紅色的火焰，我舉起刀從空中劃破了一道透明的空氣牆。

是妖怪設下的結界，因此一般人並不會察覺到後巷中的詭異

但我並不是一般人

我戴上了妖狐面具後，緩緩地進入結界之中。

越接近巷子的盡頭，夾雜著血腥味的妖氣越發濃烈，氣味濃郁得令人咋舌，從氣味的濃烈程度中可以得知，對方是一隻實力強大殺人無數的妖怪。

我架起了滅妖刀，謹慎地步入巷子的盡頭

地獄般的場景映入眼前，只見無數的人類殘肢及內臟四散遍地，血液幾乎染滿了巷子的地板及牆壁，可是這修羅地獄般的場景我也已是司空見慣。

是妖窩，也就是邪妖的巢穴

我更為集中地向著前方推進，那怕是半秒的分神，在妖窩中也足以致命，落得跟剛剛的屍塊一樣的下場。

接近巷尾，一座由屍塊堆成的小山映入我的眼前，屍山的四周有數隻小妖正在圍著屍山狼吞虎嚥，而屍山之上有一道巨大的黑影盤坐著並正在啃咬一名人類的手臂。

是妖窩中的王

「 來者何人？」
一股帶著濃濃野性的低沉聲音從黑影處發出，四周的小妖們也同時向著我投來殺氣騰騰的目光

天空的密雲隨風飄去，皎潔的明月再次照著大地，在月光的映照下，我得已看清黑影的真面目

是一頭巨大的狼妖

「狩魔人...」
我回答了牠的問題

「嚟送死？」
傲慢的狼妖托住下巴，用冷冷的眼神盯著我，其散發出的氣勢之強足以證明牠是一隻實力強大的妖物，難怪能夠支配旺角一帶那麼久也沒被其他獵魔人討伐。

「狼王大人！等我地嚟殺左佢就得！區區狩魔人！唔洗勞煩你親自出馬！」
四周的小狼妖起哄著

狼王揮一揮手，四周的狼妖群起而上，勢似要把我碎屍萬斷

「又一個不自量力嘅狩魔人嚟送死..」
小狼妖們亮起了利爪，向著我飛撲而來

我閉起了雙眼，集中著我的呼吸

在狼妖快要撲倒我的一刻，我張開雙眼利用牠撲來的衝力用滅妖刀從牠的頭部起把牠的身軀削成兩段

斷開兩半的狼屍掉在我身旁，刀上的火焰燃起了狼妖的屍體，並以飛快的速度把牠燒成飛灰。

「一隻。」
我舉刀指向牠們

「殺咗佢！！」
狼是群居動物，小狼妖的死激起了其他狼妖的怒火，而狼王則一無所動地盯著我。

憤怒的狼妖們同時向我出擊

希望各位讀者可以follow我嘅IG/紙言
鍾意睇嘅希望可以俾嗰正評
你地嘅支持，絕對係我創作嘅動力

IG:@moujyut

紙言：慕月

妖滅之刃

開場可能會有似嘅感覺 但係後面就會唔同

狼妖群起而上，牠們像發了瘋那樣合力對我發起如流水般不曾間斷的攻勢

而我則用靈巧的身法躲避著牠們的攻擊，並不時使用滅妖刀格檔著牠們凌厲的攻勢。

「夠膽你就唔好避！狩魔人！」
狼妖憤怒地咆哮著

「......」
沉默是我對牠們的回應，對著妖物不需要動太多的感情

發瘋的狼妖們揮舞著利爪，而我則尋找機會進行反擊。

嗖.....

其中一隻狼妖的爪擊落空，我找準時機反擊

刀刃刺入了牠的胸膛，狼血從牠的口中噴出來

「兩隻。」

眼前還有四隻狼妖，牠們明顯對同伴突然被殺感到驚呆。我找準了機會一個閃身到其中一隻狼妖的身前，利用刀柄向上擊打牠的頭部，使牠馬上昏厥

「三隻。」
我一刀斬下了狼妖的頭顱

「好....好強...」
餘下的狼妖紛紛感到膽怯，氣勢比起剛才減弱了不少，只是屍山上的狼王仍然不為所動。

「狼....狼王大人....」
剩下的狼妖軍心已被動搖，正哀號著向牠們的王求救。

「一群廢物」
很久沒動靜的狼王開口說話

「我嘅妖窩唔需要冇用嘅妖。」

狼妖們聽到這句後身體一顫，馬上再次向我襲來。這次我沒有再作躲避，而是主動迎擊。

「狐魂助我！」

狐魅之火瞬間從我的左手上爆發開來，青色的火焰遍佈了我整條手臂，並從我的左手上具現出一隻青焰構成的狐爪

「妖狐...？」
狼王瞬間對我興趣大增

我用狐爪抓向狼妖，在牠胸口抓出了三道抓痕，觸及之處馬上燃起了青焰，把牠燒得痛不欲生。

「四隻。」
那隻狼妖被燃燒殆盡。

我順勢把狐火潑向另外一隻狼妖

被高溫燃燒的狼妖慘烈地哀叫著，我衝前用滅妖刀結束了牠的痛苦。

「五隻。」

剩下的一隻狼妖被嚇怕得軟癱在地上，驚慌萬恐地看著我，已是戰意全無。

呯.....

狼王從屍山上躍下來，一腳踩爆了那狼妖的頭，頓時腦漿中濺。

「廢物...」
狼王不屑地看了看那狼妖衝下的軀體，便一腳把牠踢開

「你唔係普通狩魔人。」
狼王用鼻子用力地嗅著

「你身上面有濃烈嘅狐妖味道.....你係半妖人？」

所謂的半妖人指的是人類和妖怪所結合而生出來的產物，半妖人擁有著強大的身體能力，亦能同時使用人類的術式及妖怪的力量

而我正是狐妖和人類所結合而來的半妖人。

「冇錯....」

「有趣有趣！本王生存咁多年！殺過唔少狩魔人同半妖人，但係半妖狩魔人我從未殺過！嚟睇下你適唔適合成為本王嘅對手！」

狼王昂起了戰意，身上的體毛豎立而起，全身的肌肉隆起，同時亮出了牠那對巨大的凶爪，彷彿要撕裂世間萬物般。

我雙手持刀，左手青色的狐火蔓延至滅妖刀上，跟刀身本身的紅火混在一起，形成紫紅色的焰火。

狼王伸爪飛撲，我躍起迎擊

噹！

刀刃和利爪碰撞在一起，發出了如金屬般清脆的聲音。